﻿ Lãi_suất cơ_bản VNĐ tháng 7 chưa thay_đổi
Thống_đốc Ngân_hàng Nhà_nước Việt_Nam , Lê_Đức_Thúy ngày 30/6 đã ra Thông_báo số 5492/TB-NHNN về một_số mức lãi_suất bằng đồng Việt_Nam ( VNĐ ) áp_dụng từ ngày hôm_nay 1/7 như sau .
Lãi_suất cơ_bản bằng đồng Việt_Nam là 8,25% / năm ( 0,65% / tháng ) ; lãi_suất tái cấp_vốn của Ngân_hàng Nhà_nước đối_với các tổ_chức tín_dụng là 6,5% / năm ; lãi_suất chiết_khấu của Ngân_hàng Nhà_nước đối_với các tổ_chức tín_dụng là 4,5% / năm .
Thống_đốc NHNN Lê_Đức_Thúy cho_biết , Ngân_hàng Nhà_nước chủ_trương điều_hành các mức lãi_suất chủ_đạo theo hướng ổn_định mặt_bằng lãi_suất thị_trường trong nước , nhằm hỗ_trợ tích_cực cho tăng_trưởng kinh_tế , tránh gây xáo_trộn đối_với hoạt_động tín_dụng và ngoại_hối .
Theo đánh_giá của Ngân_hàng Nhà_nước , lãi_suất huy_động và cho vay VNĐ trên thị_trường trong những tháng đầu năm 2006 khá ổn_định .
Như_vậy , về cơ_bản tháng 7 , lãi_suất cơ_bản VND chưa có gì thay_đổi so với những tháng trước . Thanh_Ngọc
